\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{ifxetex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[mathletters]{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}

\usepackage{xcolor,colortbl}
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.58,.9,.9}
\newcolumntype{a}{>{\columncolor{LightCyan}}c}

\usepackage{dsfont, amsmath,amsfonts, amssymb,graphicx,realboxes,epsf}

%\usepackage[enonce]{examecs}
\usepackage[correction]{examecs}

%\newcommand\scr{}
%\usepackage[boldsans]{ccfonts}
\usepackage{gfsartemisia-euler}
\usepackage{stmaryrd}

% \usepackage[boldsans]{ccfonts}
% \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
% \usepackage{eulervm}
%\usepackage{siunitx}

\newcommand{\np}{}
\newcommand\R{\bbr}
\newcommand\N{\bbn}
\newcommand\C{\bbc}
\newcommand\Z{\bbz}
\newcommand\Q{\bbq}
\newcommand\PR{\mathcal{P}}


\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pstricks-add}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\vectt}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut\text{#1}\,}}% vecteur(AB)

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata,fit,trees,matrix,arrows,decorations.pathmorphing,shapes.arrows,chains,positioning,intersections,backgrounds,calc,through,mindmap}

\usepackage{tkz-graph,tikz-uml}
\input{patch-tkz-graph}
\usepackage{tikz-qtree}
%\usepackage{circuitikz}
%\usepackage{Karnaugh}
%\usepackage[autolanguage]{numprint}

\newcommand{\ve}[1]{\overrightarrow{#1}}

\usepackage{algo}

\renewcommand{\algocommentfont}{\small\ttfamily\itshape}
\newcommand{\DecalV}[2][2pt]{%
	\raisebox{#1}{%
		$\left(\raisebox{-#1}{\ensuremath{#2}}\right)$}}
            \newcommand{\oij}[1][O]{\DecalV[.8pt]{#1;\ve{\imath},\ve{\jmath}\,}\xspace}

            
\usepackage{minted}
\newminted{python}{linenos,breaklines,breakindent=1cm,frame=lines,framesep=2mm,fontsize=\small,fontfamily=txtt}


\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}
\newcommand\I{{\rm \mathbf{i}}{}}
\newcommand\E{{\rm \mathbf{e}}{}}

\graphicspath{{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}} 


\newcommand{\Fonc}[5]{#1~\colon~\begin{array}{rll} #2 &\to &#3\\ #4& \mapsto &#5 \end{array}} % fonction d'une autre variable
\newcommand{\illt}[4]{\begin{minipage}[t]{#3\linewidth}\vspace{0cm}#1\end{minipage}\hspace{0.5cm}\begin{minipage}[t]{#4\linewidth}\vspace{-0.25cm}
\hspace{5.5cm} \begin{flushright}\includegraphics[width=\linewidth]{#2}\end{flushright}\end{minipage}}
      


\paper{Test1-BCPST1-22-23} % <- do not include FC, FT etc
%\version{0}                     % <- for multiple choice exams
\title{Test de calcul - Mathématiques}
\time{surprise} % <- number of hours: default is three
\semester{BCPST-1}
\annee{6 septembre 2022} % <- default is the current year

%\campus{City}
%\note{Répondez directement sur le sujet en détaillant vos calculs}

{\Large \textbf{NOM}: }

\newcommand{\ds}{\displaystyle}


\begin{document}

%\vspace{-3cm}

\begin{exercice}
  \begin{enumerate}
\item   Mettre sous forme d'une seule fraction, la plus simple possible:

  $\dfrac{1}{(n+1)^2}+\dfrac{1}{n+1}-\dfrac{1}{n} \text{ pour } n∈ℕ^* \dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
\item Soit $x∈ℝ\setminus\{2\}$.  Écrire la fraction suivante  sous la forme
  $a+\dfrac{b}{c}$ avec $b<c$:

  $\dfrac{3x-1}{x-2}\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$.

\item Écrire le nombre  suivant sous la forme $2^n3^p$ avec  $n$ et $p$ des
  entiers relatifs.

  $E=\dfrac{3^{22}+3^{21}}{3^{22}-3^{21}} \dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}} $



\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
  \begin{enumerate}
  \item Mettre sous forme canonique puis factoriser:

    $x^2+4x+4\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(25em,4em)[h]{}}$

    \item                                                        Factoriser
      $x^4+4x^2+4\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$

    \item Développer, réduire et ordonner:
      \begin{enumerate}
      \item $(x^2+x+1)^2\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
        \item $(x^2+\sqrt{2}x+1)(x^2-\sqrt{2}x+1)\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}



\vfill

\eject


\begin{exercice}
  \begin{enumerate}
  \item        Écrire       le        plus       simplement        possible
    $\left(\sqrt{2\sqrt{3}}\right)^4\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
  \item $\sqrt{(3-π)^2}\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
    \item
      $\dfrac{\sqrt{2}+\sqrt{3}}{1-\sqrt{3}}\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
      \item
        $3\E^{-\frac{1}{2}\ln(3)}\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
  Soit  $f:\   ]1,+\infty[\to  ℝ,  \  x\mapsto   \sqrt{x-1}$.  Calculer  et
  simplifier:

  \begin{enumerate}
  \item
    $f(x)+\dfrac{1}{f(x)}\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
  \item $\dfrac{f'(x)}{f(x)}\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  On rappelle que $1+2+3+\cdots+p=\dfrac{p(p+1)}{2}$.

  Simplifier $\displaystyle\dfrac{\displaystyle\sum_{k=1}^{n^2}k}{\displaystyle\sum_{k=1}^{n}k}\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$

\end{exercice}


\begin{exercice}
  On considère l'équation $\dfrac{2mg}{a}ρ-\dfrac{mC^2}{ρ^3}=0$.

  Exprimer $ρ$ en fonction des autres grandeurs \dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}


\end{exercice}



\vfill

\eject
\begin{exercice}
  \begin{enumerate}
  \item Déterminer  la valeur à donner  à $m$ pour que  l'équation suivante
    admette une  racine double et préciser  la valeur de la  racine dans ce
    cas:

    $x^2-(2m+3)x+m^2\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
   \item  Déterminer   l'ensemble  des  valeurs  de   $x$  pour  lesquelles
     l'expression suivante est positive ou nulle:

     $-x^2+2x+15\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
  \begin{enumerate}
  \item  Écrire le  nombre suivant  en  fonction de  $\ln(2)$, $\ln(3)$  ou
    $\ln(5)$:

    \begin{enumerate}
    \item $\ln(16/25)\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
      \item $\dfrac{1}{8}\ln\left(\dfrac{1}{4}
        \right)-\dfrac{1}{4}\ln\left(\dfrac{1}{8}
        \right)\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}
        $
      \end{enumerate}
    \item Écrire le plus simplement possible:
      \begin{enumerate}
      \item $-\E^{-\ln(1/2)}\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
      \item $\ln(\sqrt{\E^4})-\ln(\sqrt{\E^2})\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
  On  note $f:x\mapsto\ln(x+1)$.  Calculer  et  simplifier les  expressions
  suivantes pour tout réel $x$ pour lequel elles sont définies:
  \begin{enumerate}
  \item $f(2\E^x-1)\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
    \item $xf'(x)-1\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
\item $\dfrac{1}{2}f(x^2-2x)\dotfill\raisebox{-2em}{\framebox(15em,4em)[h]{}}$
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\vfill

\eject

BROUILLON

\vfill
\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
